三國時代黎講 真戰神係張遼囉

800勇士大破孫權十萬大軍
雖然九成吹大兵數但係冇十萬點都有二萬喇掛
將軍帶兵去突襲
我諗成個中華歷史都無邊個將軍會親自帶兵咁做
仲要係步兵夜襲大軍 騎士無可能喇因為太嘈
被包圍 殺出重圍 仲有小量兵被圍 回頭救走佢地 嚇到孫權即刻走佬
以少勝多仲要大破敵軍贏埋
斯巴達都係拖得到三日就全軍玩完

沒有人可以突破我的劍圍

從來冇人可以突破我的劍圍
劍圍張

好似話係幾乎捉到/搞撚掂孫權
真係好撚癲

800人打十萬真係痴線

威震逍遙津係好痴線
只係後世名聲冇咁高，冇其他名將既忠義排場

因為佢跟曹操，然後曹操啲個人魅力搶曬風頭

曹操多人材
各做各就得
有大把人用唔會落晒一個將軍到
反而劉備人少
所以將軍要更全能

兩邊都作數啦
8000打20000 就差唔多

咁曹操係有落命令，叫張遼「賊至乃發」既

當時守合肥有7000兵，張遼領800精銳主動牽制
東吳拖得太耐就想退，一撤退就畀人反殺

張係全隊8000
佢挑選800人去夜襲
對方人多但未集結
佢目的唔係殺晒對面既人
而係偷襲將軍
講就話800對十萬
但果十萬兵唔係包圍佢黎打
實際應該800對10000兵左右
因為有d知識都知係冇可能十萬兵集中一個地方
一般都係一萬兵一個兵營咁分佈
夜襲對方仲訓緊就極速衝入去殺
之後被包圍就走佬
偷襲敵軍大本營成功仲要走得甩
贏晒士氣
重要係極少將軍會親自帶兵咁做
因為九死一生
將軍同將軍單挑係無咩機會發生

諸葛亮多次反殺對方既追擊
趙雲空城計用極少既兵力擊退大軍

張遼已經算係好出位，五子良將最威係佢

關羽都做過類似單挑既野
「紹遣大將軍顏良攻東郡太守劉延於白馬，曹公使張遼及羽為先鋒擊之。羽望見良麾蓋，策馬刺良於萬衆之中，斬其首還，紹諸將莫能當者，遂解白馬圍。」

織田信長好少人都屌死左今川

佢似係見到敵方將軍直接衝埋去背後一槍吉死佢多d
真實果陣無人拎大刀上陣
拎黎練武耍大刀就有
主因大刀唔靈活

日本武士最強既地方
將軍一定出去打埋
大佬打輸要切腹呀
其實日本兵係好小
有幾百人就話可說做大名

張遼又唔係用800兵直接擊退孫權
之後都係要繼續守城

潘鳳先係

講到張遼突襲孫權後孫權後即刻收皮咁樣

打仗士氣好重要

相比關羽早期勁後尾收皮
張遼勁過佢
如果關羽冇輸就真係真戰神
諸葛亮原本嘅計謀係荊州同佢同時攻上去收曹操皮

相反呂布就真係吹大左好多

個重點係你話「孫權嚇到即刻撤退根本唔符合事實」

白狼山擊敗烏桓斬蹋頓

連登仔成日串三國嘅人冇打外族

好似係兩千打三萬咁上下